{
    "question": "Jelaskan pengertian reaksi oksida dan reduksi berdasarkan konsep penggabungan dan pelepasan oksigen",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "reaksi oksidasi= reaksi meningkatnya bilangan <br>reaksi reduksi= reaksi penurunan bilangan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "trayek-perubahan-ph-dari-indikator-bromtimol-biru-terletak-antara-135",
            "question": "Trayek perubahan pH dari indikator bromtimol biru terletak antara 6,3 - 7,6 dengan perubahan warna dari kuning menjadi biru. bagaimanakah warna indikator bromtimol biru dalam:    a. larutan CH3COOH 0,01 M (Ka: 1x 10 pangakat negatif 8)\r\nb: larutan NaOH 0.001M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk CH3COOH merupakan asam lemah, warna indikator menjadi kuning<br>untuk NaOH merupakan basa kuat, warna indikator menjadi biru<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-lemah-ha-01-m-setelah-ditetesi-dengan-suatu-indikat-125",
            "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-reaksi-asm-basa-menurut-lewis-457",
            "question": "5 contoh reaksi asm basa menurut lewis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh reaksi netralisasi antara NH3 dan HCl  dalam bentuk cairan. \nPada reaksi tersebut terjadi transfer proton dari H3O+.  Transfer proton\n ini dapat dinyatakan sebagai berikut:\n              \u00a0\n              <span>Proton adalah suatu \nakseptor (penerima) pasangan elektron  bebas, yang menurut Lewis adalah \nasam. Ammonia yang memiliki pasangan elektron  bebas merupakan donatur \npasangan elektron bebas, karena itu amonia adalah basa  Lewis.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tent-890",
            "question": "1.\u00a0Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, \u00a0tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. buat reaksinya<br>C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>2.gunakan \u00a0\"perbandindingan mol = perbandingan koefisien\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>perband koef \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04<br>perband volume \u00a010 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a050 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a030 \u00a0 \u00a0 \u00a0 40<br><br>cara :<br>untuk menghitung volume gas Oksigen (bisa juga diterapkan untuk menghiutng CO2 dan H2O)<br><br>V oksigen = koefisien Oksigen/ Koefisien C3H8 \u00a0x \u00a010<br>= 5/1 x 10<br>= 50 L<br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik yaw :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asam-basa-serta-rumus-molekulnya-20-276",
            "question": "Asam basa serta rumus molekulnya 20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Daftar Nama Asam-Basa Kuat &amp; Lemah Asam Kuat : <br>\n1. Asam format (HCOOH) <br>\n2. Asam asetat (Asam cuka) (CH3COOH) <br>\n3. Asam fluorida (HF) <br>\n4. Asam karbonat (H2CO3) <br>\n5. Asam sitrat (C6H8O7) <br>\n6. Asam sianida (HCN) <br>\n7. Asam nitrit (HNO3) <br>\n8. Asam borat (H2Bo3) <br>\n9. Asam silikat (H2SIO3) <br>\n10. Asam antimonit (H2SbO3) <br>\n11. Asam antimonat (H2SbO4) <br>\n12. Asam stanat (H2SnO3) <br>\n13. Asam stanit (H2SnO2) <br>\n14. Asam plumbat (H2PbO3) <br>\n15. Asam plumbit (H2PbO4) <br>\n16. Asam oksalat (H2C2O4) <br>\n17. Asam benzoat (C6H5COOH) <br>\n18. Asam hipoklorit (HClO) <br>\n19. Asam sulfit (H2SO3)<br>\n20. Asam sulfida (H2S)<br><br>\n1. Amonium hidroksida (NH4OH) <br>\n2. Aluminium hidroksida (Al(OH)3) <br>\n3. Besi (III) hidroksida (Fe(OH)3)<br>\n4. Amoniak (NH3) <br>\n5. Besi (II) hidroksida (Fe(OH)2) <br>\n6. Karbosium hidroksida (CA(OH)3) <br>\n7. Nikel hidroksida (Ni(OH)2) <br>\n8. Seng hidroksida (Zn(OH)2) <br>\n9. Kadmium hidroksida (Cd(OH)2) <br>\n10. Bismut hidroksida (Bi(OH)3) <br>\n11. Perak hidroksida (Ag(OH)) <br>\n12. Emas (I) hidroksida (Au(OH)) <br>\n13. Emas (III) hidroksida (Au(OH)3) <br>\n14. Tembaga (I) hidroksida (Cu(OH)2) <br>\n15. Tembaga (II) hidroksida (Cu(OH)) <br>\n16. Raksa (I) hidroksida (Hg(OH)) <br>\n17. Raksa (II) hidroksida (Hg(OH)2) <br>\n18. Timah (II) hidroksida (Sn(OH)2) <br>\n19. Timah (IV) hidroksida (Sn(OH)4) <br>\n20. Timbal (II) hidroksida (Pb(OH)2)</span>\n\n<br><br>*telah diedit<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}